---
aid: 9025
zid: 684515
title: "临高感觉很久都没有描述工业体系的升级了啊"
author: 热核弹头
date: 2017-01-25 21:11:49+07:00
lastmod: 2017-01-28 21:33:00+07:00
---

热核弹头 于 2017-1-25 21:11:49 发表了：

临高上一次在正片中大讲讲工业革命还是讲“大炼钢铁”的事情啦，先进的社会组织结构固然是废废们无比先进性的重要部分，但是好歹也要有工业口给提供物质基础嘛。

从小说正文的内容中我们可以看得出来的是，临高工业水平已经拥有了相当实力的煤——钢工业复合体，大约能制造比较烂的自产发电设备，湿法冶金的水平也在铸币工业领域得到了充分的体现，相对而言化学工业的水平还太差，虽然说合成氨工业也许是作为特需被较高水平的发展了起来，但是化学工业总体的水平还是太差。建议趁着广东攻略战争暂告一段落的时期，借着开发云浮的硫铁矿资源，爆一波硫酸工业。

---

xuelindiao 于 2017-1-25 21:22:18 发表了：

合成氨是从旧时空带来的成套设备，因为能制造合成氨生产设备的技术 就能&nbsp;&nbsp;制造 坦克的身管炮钢了，临高还没有点亮这个技术点。

---

五代核心维尼熊 于 2017-1-25 21:49:26 发表了：

最近临高的主要关注点都在社会方面

---

starikki 于 2017-1-25 21:59:04 发表了：

不知道有生之年能不能等到环氧树脂和玻璃纤维

---

兰度 于 2017-1-26 10:42:37 发表了：

让梁公子那波人坐一回电椅大家就知道电力产业升级了。

---

cqduoluo 于 2017-1-26 21:00:03 发表了：

云浮硫铁矿当初勘探过程挺坎坷的，而且矿体上部是 130 米石英岩层，240 米灰岩层，200 粉砂岩层，315 米锰粉砂岩层，虽然也有露天矿体，但是从 60-80 年代，中国投资了 4 亿才建成，那个年代这么大的投资，对元老院来说太夸张了，就算去挖也只能很小的量。

---

cc5233 于 2017-1-26 23:14:06 发表了：

没几年不可能大升级的。

---

cc5233 于 2017-1-28 21:33:35 发表了：

> 硕果仅存的纪纲 发表于 2017-1-28 14:39
>
> 中大口径无缝钢管，高压蒸汽锅炉，高效电动机应该还能短期内爬一下。

这些不算大升级范围啊，大升级就是石油业内燃机全铁船特种钢

---
